<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>小V吃鱼卡到了</title><link>http://www.zhuimengle.com/</link><description></description><atom:link href="http://www.zhuimengle.com/feed.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Tue, 18 Mar 2014 10:22:00 +0800</lastBuildDate><item><title>65个待办事项 X</title><link>http://www.zhuimengle.com/life/65-todos.html</link><description>&lt;p&gt;一直在用doit.im管理待办事项，话说这个东东确实挺好用的，界面比较友好，支持的平台也多，还有短信提醒功能。X，跑题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天一早打开doit.im一看，今日待办的列表里赤果果躺着&lt;strong&gt;65&lt;/strong&gt;个待办事项，鼠标滚轮转了好几圈才见底。其中，最早的一个未完成事项还是去年11月底的，也就是说拖了快4个月。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细梳理了一下这65个待办事项，有7个日常琐事，4个娱乐事项，5个开源项目，剩下的基本都是需要解决的IT问题和需要总结的IT知识。我估计自己已经拖延症晚期了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几个月基本算是荒废了，虽然一直都很明白少壮不努力的道理，可就是提不起干劲来。从高中毕业开始，我的一切主观努力都是靠兴趣驱动，有兴趣的事情我会熬夜做到我心中的完美状态，没有兴趣的事情基本不会多看一眼（除非逼不得已，比如考试）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学有位朋友信命，他说一切皆是命中注定，包括正在做的事情和不想做这种心理状态。对此我无力反驳，因为我是个没有信仰的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入大学后，相比高中的魔鬼时代，老师和父母对我的管束态度可以说是180度大转弯。高中时代，学校实行的是类军事化管理，除星期天外严格限制外出，每天被功课撑到爆，我就像一只圈养的家鸡，毫无自由可言。大学时代，老师不再盯着你的屁股关心你用功了没有，父母离得也远。我就像一只生活在保护区的野鸡，除了每个学期末的考试还有些让人提心吊胆之外，算是第一次呼吸到了传说中自由的味道。而工作之后，现在的我可以算的上是个完全的自由人了，我总觉得自己像一只在蔚蓝天空里自由翱翔的野鸟，爱干嘛干嘛，没人管也没人烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面罗嗦了很多和本文不相关的话，其实我想说的是，在度过了1年半完全自由的生活后，我发现自由对我这样毫无信仰的懒人来说并不见得是一件好事。为了将来着想，我得想办法对自己狠一点。&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Tue, 18 Mar 2014 10:22:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2014-03-18:life/65-todos.html</guid><category>todo</category><category>自由</category></item><item><title>一些值得品味的话</title><link>http://www.zhuimengle.com/collection/famous-sayings.html</link><description>&lt;p&gt;收集一些名人名言或者是网络上颇有哲理的段子，无聊时看看。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;大多数人在20到30岁就已经过完自己的一生。一过了这个年龄段, 他们就变成自己的影子, 以后的生命只是在不断重复自己。
&lt;footer class="text-right"&gt;出自《约翰·克里斯朵夫》罗曼.罗兰&lt;/footer&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要清楚的知道，任何人做出某种选择的同时，就等于选择了相应的后果，不论自己愿不愿意。
&lt;footer class="text-right"&gt;出自 网络&lt;/footer&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人可以做也可以不做的事情很多，有些尽管应该做，但需要他自己付出一定的代价，只要他为你做了，你就应该感激。
&lt;footer class="text-right"&gt;出自 网络&lt;/footer&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活中的一个个挫折，就像冰糖葫芦一样，竹竿刺进了身体，却成为了一生的脊梁。
&lt;footer class="text-right"&gt;出自 网络&lt;/footer&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Tue, 18 Feb 2014 12:59:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2014-02-18:collection/famous-sayings.html</guid><category>名言</category><category>转载</category><category>未完成</category></item><item><title>有趣的404页面</title><link>http://www.zhuimengle.com/collection/funny-404-collections.html</link><description>&lt;p&gt;收集网络上一些有趣的404页面。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="f25cb1c6953bb0c62c639f3d7a242ec4"&gt;StackExchange&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="fail panda" src="/static/images/fun/fail-panda.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://stackexchange.com/site-not-found"&gt;http://stackexchange.com/error&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="no pandas here" src="/static/images/fun/no-pandas-here.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://stackexchange.com/404"&gt;http://stackexchange.com/404&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="panda huh" src="/static/images/fun/panda-huh.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://stackexchange.com/site-not-found"&gt;http://stackexchange.com/site-not-found&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="e1adbcbb92c622d0b3e619f9d0730abf"&gt;Github&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="octocat" src="/static/images/misc/github-404page-20140214.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://github.com/404"&gt;http://github.com/404&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Wed, 12 Feb 2014 08:55:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2014-02-12:collection/funny-404-collections.html</guid><category>404</category><category>有趣</category><category>收集</category></item><item><title>[转]过年回家再问我这样的问题我就这么回答</title><link>http://www.zhuimengle.com/collection/2014-spring-festival-funny-pics.html</link><description>&lt;p&gt;在网上看到一个很有意思的图片，说的是如何应对过年时七大姑八大姨的盘问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(以下图片来自新浪微博@李铁根)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="如何应对七大姑八大姨的盘问" src="/static/images/fun/RuHeYingDuiQinQiDePanWen.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Mon, 27 Jan 2014 12:43:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2014-01-27:collection/2014-spring-festival-funny-pics.html</guid><category>转载</category><category>笑话</category><category>过年</category></item><item><title>[转]西游记中的猪八戒</title><link>http://www.zhuimengle.com/collection/8jie.html</link><description>&lt;p&gt;在知乎上看到一个问题&lt;a href="http://www.zhihu.com/question/21996618?utm_source=weekly-digest&amp;amp;utm_medium=email&amp;amp;utm_campaign=weekly115"&gt;怎么评价《西游记》中的猪八戒？&lt;/a&gt;，其中&lt;a href="http://www.zhihu.com/people/lingyuzi-47"&gt;聆雨子&lt;/a&gt;的回答非常值得一读，特转载于此。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在西游记故事的民间演化中，猪八戒是取经团队里最晚成型的人物。唐僧是个原型，起初便有。宋代《大唐三藏取经诗话》中出现了化身白衣秀士的“花果山紫云洞铜头铁臂猕猴王”。元人剧作中出现了“深沙神”即沙和尚的雏形。惟独老猪直到明初才在杨景贤的杂剧中被建构起来，此时距嘉靖年间《西游记》的成书近在咫尺，是以老猪甫一登场就是成熟的文人创作成果，甚至可说是专属于吴承恩的，避免了民间文学长期流变中为照顾底层阅读口味而脸谱化类型化的纰漏，呈现出前所未有的丰满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪始终是难登大雅却又最为草根阶层所熟知的动物，正如钉耙始终只是农具而非兵器，这些奇特的元素拼凑出一个被戏噱的可亲的带着土地泥渣味的神话，并终于彪炳千秋逡巡史册。所以我一直以为，老猪当得起中国小说史上第一个完全立体化的主角，第一个不避讳缺点的正面形象，第一个传统社会小农人和小市民一切特点与性情的大集合典型。八戒一出，中国古典小说彻底面貌焕然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八戒的真实容貌未必便如电视剧里那么可爱，书中对他的官方描写多次提到獠牙这个特征，显是推断出他并非家猪而是野猪，当为性情凶猛的物种。第二十回写师徒投诉农庄，小老儿见了悟空只道是个瘦弱的痨病鬼，见了八戒就立即吓倒，可见老猪是取经团队里最象妖怪最能唬人的一个。至于他的艺术造型为何如此亲切，只能说明八戒在群众的口耳相传里是个讨人爱的角色，没人想把他弄得狰狞。而这也仅仅因为,孙悟空是我们心中的英雄,而猪八戒,就是我们自己.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八戒胸无大志屡屡思凡，自然与其经历相关。老猪贵为天蓬元帅，节制天河水军八万，位高权重，在天界也属于享过福的那一拨大人物。这自然比不得孙猴子惯乎餐风饮露唐玄奘自幼青灯古佛，即便是遭贬前的沙僧，虽有大将之名，但从“卷帘”二字，便可看出其不过是个下级侍从官，差老猪不是一级二级。毛主席他老人家教育我们，大凡富贵者，都会有动摇性和不彻底性，八戒是懂得尘世快乐也受过声色犬马的妙处的，有些资产阶级式的顾虑，情有可原。八戒好色这一点，很少有人注意到一个细节，第八回八戒始登场，向奔赴长安寻访取经人的观音讲起自己下凡经历时说：“……此山叫做福陵山。山中有一洞，叫做云栈洞。洞里原有个卵二姐，他见我有些武艺，招我做了家长，又唤做倒插门。不上一年，他死了，将一洞的家当，尽归我受用。”这是《西游记》里非常容易被人忽略的一个段落，我不太清楚卵二姐是个什么货色，但从中可清楚地知道八戒是有过女人有过性生活的，故而才明白男女之欢的可受用，也就格外地眷念异性。所以和另三位比，八戒之修佛，有其先天不足之处，用唐僧的话是“坏了真阳”，说白了就是上手便不是个处男。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八戒遭贬，罪名是调戏嫦娥。这一案件从头到尾弱智得很，一来嫦娥并非有夫之妇在天庭只是个文艺界人士，二是天蓬元帅并未有什么实质行为只是酒后乱性有些轻薄无礼，老猪的军职仅次托塔李天王，是个军委副主席级别，怎么说都不会配不上嫦娥。这时假如玉帝是个出色的领导者的话，最好的办法就是顺水推舟把二人给指婚了，既笼络了将领之心又保全了妇人名节（假如是刘备或者宋江，一定会这么做）。即便要施以薄惩，也绝对没到要为了个生活作风问题就把自己的海军总司令赶去当猪的地步，狠辣得过头了些。是以用一点游戏心态综合分析，这本身是一次天宫的权力斗争行为，也即天界军事领导层重新洗牌的举措！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在八戒遭贬前刚刚发生了天界围剿孙悟空的大规模战争，因为猴子厉害，天庭动用了几乎所有可动用的力量，除了李天王的十万天兵，连带着调动了雷公电母的化学部队，河汉众星宿的预备役部队，还有听调不听宣属于编外人士的小圣二郎真君，甚至太上老君那样的文职官员都参战了。但是自始至尾没提过一句天蓬元帅和他的八万水军。以玉帝彼时的病急乱投医，放着这么大一支有生力量不用，只会有三种可能：一是彻底不信任这支军队的忠诚度，二是彻底不信任这支军队的战斗力，三是天河水军其实参战了但是根本出工不出力只停留在走个过场。无论哪种可能成立，都对老猪极端不利。而与其说是玉帝不喜欢他，更大的可能是他与李天王之间的军权冲突让他在天界的地位万分微妙，李靖坐拥周天之兵一人之下万人之上，想必只有这个天蓬元帅具备与之抗衡的实力，其为难老猪的心思当不在一日。对孙悟空作战李天王尽心尽力无功也有劳，更兼他长子侍奉如来次子跟随观音，在西天佛界都是有人能说得上话的，其三子哪吒又是天庭少数几个拿得出手的战将，玉帝如何能不卖他这个面子替他清除异己？这样方才有了调戏嫦娥一说。好比我们今日屡屡能在高层的政局洗牌后发现一二位领导人物以腐败的名义踉跄落马，欲加之罪，成王败寇而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实以常理揣测，玉帝应当也不希望李靖拥兵自重造成个尾大不掉的局面，那为何不用天蓬元帅来制衡李天王呢？可见玉帝终归不是个出色的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八戒下凡，却是塞翁失马，莫名其妙入了佛门。净坛使者基本上只是个主管采办供销和后勤的司长级干部，和当年的手握重兵不可同日而语。但佛界毕竟是远高于神界的，故而八戒是真真地成了正果。人生大起大落，我们的老猪同志也就学会了一种大彻大悟的姿态，心甘情愿地游戏人生，满足于游转四方消受供奉，偶尔再做一二回春梦。所以八戒更多成分上像是个隐者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对待八戒的态度上，可看出佛界比天界的用人机制要灵活和合理得多。悟空玉帝不敢用，八戒玉帝不肯用，沙僧玉帝不屑用，却统统归附我佛鞍前马后，各个尽其所长，这就是为什么在《西游记》里天宫一派腐朽的官僚气而西天却人才济济欣欣向荣的原因。这里除却如来的个人魅力远胜玉帝，也离不开他有观音菩萨这样一位能干的总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取经路上遇了厉害妖怪，要上天庭搬个救兵，出面的多是悟空。这现象颇有意思，猴子和天宫本有敌对关系，便是讲了和，也不免心存芥蒂。八戒却与诸神都是同事关系，为何不动用老关系去跑跑呢？这更能说明八戒在天界曾是个恃才傲物的主儿，人际关系搞得相当不好。这就是为什么八戒在西行路上开始自觉自愿地享受一个丑角，一个“呆子”的定位。人太能干了，往往比不上笨拙些，反倒让人喜欢。《西游记》里的世故人情，真地是现实到了骨子里边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有网友曾论《西游记》之战力最强者，道是东邪二郎神，西毒大鹏鸟，南帝牛魔王，北丐孙行者。老猪的武艺比不上这四大高手，但也不是等闲之辈，在天宫应仅次于二郎真君和哪吒三太子，算是准一流了，更兼还有变身技，绝不至于像取经路上那么不堪，弄得八九合就脆败于黄袍怪。（真正搏命时的八戒还是颇强的，高老庄与猴子战到六十合方才力怯）。这只能进一步说明老猪在人生经验上的成熟，他已经学会了隐藏实力并且更加稳妥地扮演一个悟空的副手。平庸而讨巧的人，能让所有人感到安全和满足。是以唐僧宠他，沙僧敬他，悟空虽时时捉弄却也挺喜欢和照顾他，甚至如来都有点向着他（给了这么个肥缺）。比之行者身经百战力挡群魔，唐三藏几次三番吓掉魂魄，沙和尚挑担辛苦，白龙马默默承载，八戒是以一种最经济的方式成了正果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪八戒的故事告诉我们，身边那些尊称我们为“猴哥”的，屡屡为我们取笑成“呆子”的，肥头大耳本事平庸的，好吃懒做贪慕女色的，种种蠢笨的小人物，往往是生活里真正的大彻大悟者。 &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Tue, 21 Jan 2014 09:05:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2014-01-21:collection/8jie.html</guid><category>西游记</category><category>转载</category></item><item><title>中国2013年基尼系数引发的笑谈</title><link>http://www.zhuimengle.com/essay/about-2013-chinese-gini-ratio.html</link><description>&lt;p&gt;对中国的&lt;a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9F%BA%E5%B0%BC%E7%B3%BB%E6%95%B0"&gt;基尼系数&lt;/a&gt;，我多少有了解，但向来并不怎么关心。只是今天在凤凰网上看到一条奇葩新闻&lt;a href="http://news.ifeng.com/mainland/detail_2014_01/20/33172008_0.shtml"&gt;去年基尼系数0.473 官方回应偏低质疑&lt;/a&gt;，一时有感，说几句而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下均引用新闻中统计局长马某的话(为防大家说我断章取义，烦请先看下新闻)：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;马建堂表示，确实有一些学者计算的基尼系数比统计局们计算的高，但也有一部分专家研究计算的结果和国家统计局的结果是非常相近的。基尼系数严格地讲不是一个统计指标，它是依照一些基础资料，通过不同的方法算出来的。统计局也在认真研究他们的计算方法，不同的学者、不同单位的研究结果，特别是研究方法的相互交流，也有助于国家统计局不断地改进收入调查，不断改进对基尼系数的计算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马建堂表示，0.473的基尼系数也并不是很低，按照国际标准或者世行的标准，&lt;strong&gt;基尼系数0.4以上就表明这个经济体的收入分配还是存在着很大的改进余地&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;去年是指2013年，关于基尼系数，大家可以参考&lt;a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9F%BA%E5%B0%BC%E7%B3%BB%E6%95%B0"&gt;维基百科上的解释&lt;/a&gt;，具体的经济学问题和社会问题，本文不做评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我颇为在意的是第二段引用里的粗体内容，因为这让我回想起了高中语文老师的一段话。那个时候我的语文成绩很差，在班里经常倒数，好像还有过几次不及格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一次语文考试我又考得很烂，我记得当时语文老师这么鼓励我们：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;对于成绩差的同学，我只能说，你们的进步空间比其他人要大多了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我当时听了这句话几乎泪如泉涌，心中更是充满了力量：成绩好就牛13吗？你们进步空间有我大吗？于是乎，我又在精神上胜利了一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想不到时隔多年，我再一次领略到了语文之美。&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Mon, 20 Jan 2014 18:01:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2014-01-20:essay/about-2013-chinese-gini-ratio.html</guid><category>社会</category><category>基尼系数</category><category>精神胜利</category></item><item><title>年前倦怠期</title><link>http://www.zhuimengle.com/life/burnout_before_new_year_holiday.html</link><description>&lt;p&gt;不知怎的，一到年前这一个月干什么都打不起精神来，就像是进了一年一度的“倦怠期”。眼看Doit.im上的todo list越攒越长，Sign...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年亦是如此，那时候刚入职没多久，年前基本没事情，我就天天刷豆瓣小组，想想也够无聊的。今年我也算是公司的老员工了，不好意思再明目张胆的划水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业余时间里，顶多就是给现有的代码修修bug，加个新功能，完全没有开始新工程的欲望。说好的月末总结和年终总结也只是占了个坑，但愿年前能填完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候坐在公交车上，看着窗外熙熙攘攘的人群，我禁不住想自己还是挺幸运的。虽然做错过很多，但在人生的关键时刻基本都能“奇妙”的“转危为安”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人家常说人老了就容易回忆过去，我想那是因为回忆过去是他们仅剩的乐趣了吧。 对我而言，回忆过去要么是为了检讨得失总结经验，要么是闲的蛋疼没事找事，要么是逃避未来寻求安慰。在这个一年一度的倦怠期，我觉得是后两种情况的结合体。 &lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Mon, 20 Jan 2014 08:55:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2014-01-20:life/burnout_before_new_year_holiday.html</guid><category>倦怠期</category></item><item><title>2013年总结</title><link>http://www.zhuimengle.com/life/2013_summary.html</link><description>&lt;p&gt;先占个坑，应该是有很多事情要思考和入笔的。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;职业规划 C++&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Tue, 31 Dec 2013 15:09:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2013-12-31:life/2013_summary.html</guid><category>总结</category><category>未完成</category></item><item><title>上海大雾和PM2.5中文化</title><link>http://www.zhuimengle.com/life/shanghai-heavy-fog.html</link><description>&lt;p&gt;最近上海空气质量一直很差，今天早上还下了好大的雾，早上7点半的时候十米开外都看不清了。刚看到一篇新闻，说是有人提议给PM2.5起个中文名，以下为众多候选词，我晕。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;严肃的说，公雾源&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;高端的说，京尘&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;霸气的说，尘疾思汗&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乐观的说，尘世美&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;娱乐的说，尘惯吸&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;最后看到一个很有中国特色的，&lt;strong&gt;喂人民服雾&lt;/strong&gt;，给跪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻: &lt;a href="http://news.sohu.com/20131205/n391331699.shtml"&gt;http://news.sohu.com/20131205/n391331699.shtml&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013-12-10更新&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天看到一条更牛的新闻，某御用文人写了一篇文章，称雾霾让中国人更平等更团结更幽默，差点把我笑哭了。原文是央视网首发的，今天再去看文章已被删掉了。搜狐转载见此&lt;a href="http://star.news.sohu.com/20131209/n391496336.shtml"&gt;http://star.news.sohu.com/20131209/n391496336.shtml&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Thu, 05 Dec 2013 18:01:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2013-12-05:life/shanghai-heavy-fog.html</guid><category>空气污染</category></item><item><title>Gofeed 说明文档</title><link>http://www.zhuimengle.com/code/gofeed-readme.html</link><description>&lt;p&gt;Gofeed was inspired by feed43.com. It is disigned to extract full-text feeds from websites which only provide partial feeds or provide no feeds at all.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This simple program was written when I started to learn golang. So I tried to reinvent everything I need, including a simple crawler which took good use of cache and a very simple rss2.0 feed generator.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="d50ae403cb49a205bdf789f377f5cfe6"&gt;Releases&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;See &lt;a href="http://dl.atime.me/gofeed"&gt;http://dl.atime.me/gofeed&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="98f770b0af18ca763421bac22b4b6805"&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Like feed43.com, you can extract feed titles, feed links and the feed descriptions from web pages or partial feeds with some predefined patterns and even your custom regular expressions. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The crawler knows well when to request new html and when to use local html cache. This will save a lot of bandwidth.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="b82244f53386cd3e3e5f8c6410975db0"&gt;Things need to be improved&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Little documentation.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No enough tests(use coveralls.io coverage service).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maybe more...&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="5305c4890ee29a5e7560f14a001a7e12"&gt;More functions on the todo list&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;del&gt;Cache old requests: use sqlite to cache downloaded web pages and save their lastmod time.&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;del&gt;Download html files for each feed target defined in the configuration in separate goroutines. &lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;del&gt;Add debug mode, which will print more debug infomation&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add alternative methods to extract feed title, link and description from html&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;xpath&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="349838fb1d851d3e2014b9fe39203275"&gt;Install&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Firstly, make sure you have set the &lt;code&gt;GOPATH&lt;/code&gt; environment variable properly. Then, you should install the sqlite driver &lt;code&gt;go-sqlite3&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;go get github.com/mattn/go-sqlite3
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Now install gofeed.&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;go get github.com/mawenbao/gofeed
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h2 id="e748420f41e5cba4a0408c1b11df005b"&gt;Configuration example&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="3079d95c7368573e2299a9f703b9172b"&gt;Json configuration&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;See &lt;code&gt;example_config.json&lt;/code&gt; and &lt;code&gt;example_config2.json&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;CacheDB: (string) path of html cache database(sqlite3), can be absolute or be relative to the current directory.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CacheLifetime: (string) cache will be removed from cache database after CacheLifetime, "", "5d", "3h", "10m", "1s" and "5d3h10m" are acceptable where "" means cache lives forever in the cache database.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Targets: array of feed targets, each of which runs in a separate goroutine&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Request.Interval: (integer) time to wait before sending a http request to the target.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feed.Path: (string) output path of the rss2 feed file, can be relative or absolute.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feed.Title: (string) title of the rss2 feed channel. If not defined, feed title will be the filename of Feed.Path.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feed.Description: (string) description of the rss2 feed channel. In not defined, feed description will be empty.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feed.URL: (array of strings) array of urls, used to define urls of the target's index pages. Note that this url can be html or xml or anything that you can extract feed entry titles and links with regex patterns.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feed.IndexFilterPattern: (array of strings) array of index filter patterns, used to filter valid index html from the entire html.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feed.IndexPattern: (array of strings) array of index patterns, used to extract entry link and entry title from the filtered content by Feed.IndexFilterPattern.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feed.ContentFilterPattern: (array of strings) array of content patterns, used to extract valid content html from the entire html identified by {link}.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feed.ContentPattern: (array of strings) array of content patterns, used to extract entry description from the entry's filtered html content by Feed.ContentFilterPattern.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feed.PubDatePattern: (string) pattern of publish date, see pre-defined patterns. Used to extract publish date of an article from the string extracted from {pubdate} pattern.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;And you should note that&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;There should be as many Feed.URL as Feed.IndexPattern. If array length of the two does not match, there should be only one Feed.IndexPattern or only one Feed.URL, which means all the Feed.URL will share the same Feed.IndexPattern or all the Feed.IndexPattern share the same Feed.URL. Otherwise, an configuration parse error will return. &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;For Feed.ContentPattern, there should be as many Feed.URL as Feed.ContentPattern. If array length of the two does not match, there should be only one Feed.ContentPattern, which means all the Feed.URL will share the same Feed.ContentPattern. And the same goes for Feed.PubDateFormat.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Either Feed.IndexPattern or Feed.ContentPattern can contain the {pubdate} pattern, but not both.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="ebbca9ab0c1cbffbf2d72c2fbe21b08c"&gt;Pre-defined patterns&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;You can use the following predefined patterns in &lt;code&gt;Feed.IndexPattern&lt;/code&gt; and &lt;code&gt;Feed.ContentPattern&lt;/code&gt; of the json configuration. Note that all these patterns are &lt;strong&gt;lazy&lt;/strong&gt; and perform &lt;strong&gt;leftmost&lt;/strong&gt; match, which means they will match as few characters as possible.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;{any}: match any character including newline&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;{title}: title of feed entry, matched against the Feed.URL page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;{link}: hyper link of feed entry, matched against the Feed.URL page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;{description}: full-text description of feed entry, matched against the corresponding {link} page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;{pubdate}: publish date of feed entry&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;{filter}: filtered content, used in Feed.IndexFilterPattern or Feed.ContentFilterPattern&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Date time format pattern, currently used for publish date string extraced from the {pubdate} pattern:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;{year}: must be an integer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;{month}: must be an integer, Jan or January.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;{day}: must be an integer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;{hour}: must be an integer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;{minute}: must be an integer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;{second}: must be an integer&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="5f6de3be76ecf740dffc06c781345556"&gt;Custom regular expressions&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;You can also write custom regex in &lt;code&gt;Feed.IndexPattern&lt;/code&gt; and &lt;code&gt;Feed.ContentPattern&lt;/code&gt;. Make sure there are no predefined patterns in your custom regular expressions. The regex syntax documentation can be found &lt;a href="https://code.google.com/p/re2/wiki/Syntax"&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The custom regular expressions have not been tested properly. So I suggest just using the predefined patterns.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="a53e149cec1eac59b14e1efc1d6b620f"&gt;Command line options&lt;/h2&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;Usage ./gofeed [-version][-v][-d][-c cpu_number][-l log_file][-k][-z compression_level] json_config_file

Flags:
-a=false: use cache if failed to download web page
-c=2: number of cpus to run simultaneously
-v=false: be verbose
-d=false: debug mode
-l=&amp;quot;&amp;quot;: path of the log file
-k=false: keep feed entries which do not have any description
-z=9: compression level when saving html cache with gzip in the cache database.
    0-9 acceptable where 0 means no compression
-version=false: print gofeed version
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;-a: If failed to download the target url, try to use cache even it has expired.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;-c: Number of cpus, default value is the actual number of your machine's cpus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;-v: Print more infomation.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;-d: Print even more information than &lt;code&gt;-v&lt;/code&gt; option, should be useful when debugging your index or content patterns.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;-l: Append output in a log file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;-z: Gofeed compresses html cache data with gzip by default. This option can set compression level of gzip, however, you can pass 0 to disable compression.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;-version: Print gofeed version&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="794df3791a8c800841516007427a2aa3"&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;BSD license, see LICENSE.txt for more details.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Thu, 28 Nov 2013 11:04:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2013-11-28:code/gofeed-readme.html</guid><category>doc</category><category>golang</category><category>feed</category><category>rss</category></item><item><title>RWBY片首曲This will be the day</title><link>http://www.zhuimengle.com/collection/RWBY-this_will_be_the_day.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="This will be the day" src="/static/images/RWBY/this_will_be_the_day_cover.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(图片来自&lt;a href="https://itunes.apple.com/us/album/this-will-be-day-rooster-teeths/id675671215"&gt;itunes store&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;audio src="/static/music/RWBY/This_Will_Be_The_Day.ogg" preload="auto" controls&gt;&lt;/audio&gt;
&lt;script src="/static/js/audioplayer.min.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;More info: &lt;a href="http://rwby.wikia.com/wiki/RWBY_Soundtrack/This_Will_Be_The_Day"&gt;http://rwby.wikia.com/wiki/RWBY_Soundtrack/This_Will_Be_The_Day&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lyrics by Jeff Williams&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:1" rel="footnote"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;They see you as small and helpless;
They see you as just a child.
Surprise when they find out that a warrior will soon run wild.
Prepare for your greatest moments;
Prepare for your finest hour.
The dream that you&amp;#39;ve always dreamed is suddenly about to flower.

We are lightning,
Straying from the thunder,
Miracles of ancient wonder.

This will be the day we&amp;#39;ve waited for.
This will be the day we open up the door.
I don&amp;#39;t wanna hear your absolution,
Hope you&amp;#39;re ready for a revolution.
Welcome to a world of new solutions.
Welcome to a world of bloody evolution.
In time, your heart will open minds,
A story will be told,
And victory is in a simple soul.

Your world needs a great defender.
Your world&amp;#39;s in the way of harm.
You want a romantic life; a fairytale that&amp;#39;s full of charm.

Beware that the light is fading;
Beware if the dark returns.
This world&amp;#39;s unforgiving, even brilliant lights will cease to burn.

Legends scatter.
Day and night will sever.
Hope and peace are lost forever.

This will be the day we&amp;#39;ve waited for.
We are lightning.
Welcome to a world of new solutions.

This will be the day we&amp;#39;ve waited for.
This will be the day we open up the door.
I don&amp;#39;t wanna hear your absolution;
Hope you&amp;#39;re ready for a revolution.
Welcome to a world of new solutions.
Welcome to a world of bloody evolution.
In time, your heart will open minds,
A story will be told,
That victory is in a simple soul.
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://roosterteeth.com/williams"&gt;Jeff Williams&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:1" rev="footnote" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2013 19:40:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2013-11-02:collection/RWBY-this_will_be_the_day.html</guid><category>动漫歌曲</category><category>RWBY</category></item><item><title>[转]好好活着</title><link>http://www.zhuimengle.com/collection/live_good.html</link><description>&lt;p&gt;网上偶然看到的一篇文章，三个人的故事，关于活着和死亡。原文见&lt;a href="http://blog.renren.com/blog/286070096/915300732" title="http://blog.renren.com/blog/286070096/915300732"&gt;不是故事，说三个熟人&lt;/a&gt;，作者戴正阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总以这句话开头，并不是什么好事，一来没有那么多朋友好糟蹋，二来也没有那么多故事好糟蹋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鸡汤喝多会腻，暖文看多了发寒，就算朋友的故事再精彩，读的久了，也起妊娠反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如有这么个人，不是朋友，只是点头之交的熟人，平时碰到了打个招呼就擦肩而过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后突然有一天，你得知他死了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会不会有点儿想法？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几天恰逢考研报名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想起去年参加考研补习班时认识的一个胖子，我忘记是他的具体姓名是什么了，只是记得他的体型朴实刚健。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上课的座位安排，我俩是前后排，这个人说话很少，属于性子沉闷的类型，和我这种事儿逼尿不到一个壶里，所以我和他几乎没有什么接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能够活着，他妈的一定要好好活着&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对他最深的印象就是这个胖子很喜欢吃东西。一顿早餐能让顶我两三倍的量，上课偷偷摸摸吃，下课光明正大吃，做题的时候吃，休息的时候也吃，我很少见他嘴闲下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12年夏天，北京下了一场暴雨。那天我们还在上考研的专业课，下午淅淅沥沥，到晚上出教室的时候积水已经漫过膝盖了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没带伞，正为怎么回去发愁，就瞅见胖子蹲在教室外面，把书包里装着的各种吃食都拿出来，该系上袋子的都勒上几道，该封口的都小心翼翼检查一遍，然后点兵点将挨个数数放回书包里。外面的雨都连成了一道幕布，下得太大了，胖子站起身，又把自己的短袖脱了下来，把自己的书包裹住，然后用胳膊夹住书包，光着膀子冲进雨里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肥硕的身躯在雨中笨拙不堪，但是胖子的面容却神圣宛如抱着炸药包冲向敌人碉堡的董存瑞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，他好像就没有什么突出事迹了。考研那半年，大家都是忙忙碌碌的，自家人顾自家人。来了教室，也没什么太多的言语，撑死有题目不会做才前后左右大家一起聊聊看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是到十一月底十二月初的样子，考研机构为了强化训练，让我们都住在安排好的宿舍里，一个人一间，外面有自习室，还配备了盥洗室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我睡不着，去自习室做题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那已经是半夜三点多钟了，我路过盥洗室的时候，看到胖子正端着个盆儿接水洗澡。水池旁边还放了一个凳子，胖子把手机搁在上面，放张学友的《她来听我的演唱会》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水哗哗的流，顺着他凸起的肚子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那应该是我最后再注意到他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到今年年初，从其他人的口中得知胖子自杀了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说他已经考了三年，这一次又没考上，还有人说他是和女朋友分手了，再加上家里也出了点儿事情，才选择了自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一开始听到这个消息，稍稍有些吃惊，虽然也急着问确切的原因是什么，但我知道其实心里已经没把这个当一回事儿了。或许是我冷血吧，胖子的死对我来说，对于我来说，只剩下谈资的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六月份毕业的时候，我喝了很多酒，早上四点钟就醒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宿舍是在十二楼，我站在阳台向下望，大脑昏昏沉沉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然萌生出一个想法，跳下去好不好？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我又猛地被这个想法惊醒，觉得自己一定是疯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后莫名的想到自杀的胖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我连他到底是哪个学校的，爱好什么，籍贯何处都不清楚。作为2012年考研大军中的一员，他只是不起眼的那一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得看过一本书，里面写着“结束自己的生命是一个人最大的也是最后的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和他并不熟悉，甚至描述起他的事情来也因为消息的稀少而显得十分苍白，但他的自杀却让我明白突然自己所处的假想的纯白的学生时代，也可以鲜血淋淋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得所有死法里，跳楼算是刺激和痛苦都能达到最大的那种，你可以在人生中享受第一次也是最后一次超人的感觉，然后摔成一滩肉泥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像是被踩烂的番茄，这真是一个很不好的比喻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影《草莓百分百》里有句台词——青春就是吃自己喜欢的食物，胖而短暂的活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这话不假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把胖子的事儿告诉了李少白，问他究竟一个人会在什么情况下选择死亡？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李少白不屑的说你别问的这么文艺了，一个人在想死的时候自然会去死。然后他就不再理会我，转身去写的他剧本了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李少白是这个二十九岁大龄北漂文艺年青年的笔名，我和他是因为稿子上的事宜认识。我曾经问过他真名是什么，但李少白不愿意告诉我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的讯息，我也只是大致了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马上奔三，来自河北最著名的工业城市石家庄，自幼吸食工厂废烟，号称五谷不分五毒不侵，末流大学中文系毕业，北漂七年，尚未立业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是李少白说他其实有业，他是个剧作家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他要写一个惊天的剧本，写出来之后就是扬名立万的时候了。那个时候已经没有人拦住他，他将是震北京震纽约震伦敦的超级戏剧大师。就好像林元帅在门窗紧闭密不透风挂满胸章的小屋里来回踱步，看到自己的未来：主席走后，就轮到我了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李少白说，可是戏剧界的主席莎士比亚同志几百年前就死了，现在谁也挡不住自己称王称霸的脚步了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写了几行剧本，李少白对我说，晚上一起吃饭吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说好，看着蟑螂从他的稿子边上爬过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃饭的地方选了中关村一家很小的馆子，在地下一层。我们点的涮锅，李少白还要了十瓶啤酒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们吃了一会儿，扯了一会儿蛋，李少白挽起袖子让我看他的手腕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面一道道的全是伤疤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说这是咋弄的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李少白说，割腕，我也想过自杀。你说人为什么自杀？不还是觉得没活头了么。我毕业以后一直想找个编剧啊，文字啊，这样的工作，可惜都没如愿。但是人总得活，我就先从保安干起，后来还在美廉美当过超市收银员，在中关村的办公楼里当打扫厕所的清洁工，在野鸡学校上课，跑保险，还拉过皮条。可那真不是我要的生活，我就想好好写一个剧本，被人相中拍成故事，这样大家就能看到我写出来的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而能力有限，没人相中，就只能拼了命混口饭吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对李少白说，你就没想过回家？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李少白回答，我这个人毛病太多，但是回家啃老的事儿还干不出。我和我爸妈说我在外面其实混的还行，温饱不成问题。有一年过年回家，实在没钱给他们买东西，我就去卖血。操你妈，第二天我走路都打飘，但是还好挺住了，也没因为卖血染上艾滋病。我白天工作，晚上写剧本，到后来实在扛不住了，觉得整个人都废了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始出现幻听和幻觉，那段时间还嗑药了。说实话，嗑药不是好事。躺在床上，明明所有一切都安安静静的，但就像是有人拿着锤子一下一下砸着正对着我的那面墙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;砸一下，心就颤一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明知道自己闭着眼，但好像就睁着眼等天亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候太阳照进来，醒了，那砸墙的声音不再有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有时候，那声音遮住了太阳，我好像永远都无法醒来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李少白说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在自己在北京过得再差，也能省下钱寄回去，如果在其他地方打工，肯定没有这么好的条件，李少白这么讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说，你认识的不清楚，你是眼高手低，离开北京也许能过得更好，更稳定，你没把自己的方向把握好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李少白说，你说的也有道理，但我已经把大把时间耗在这里了。明知道自己慢慢往下深陷，可是想拔脚也晚了。自杀的时候，我也想的挺多，我觉得赖活着终究不如好死。我把手腕拉一道口子，看着血流，很疼。但是我到最后也没死成，我觉得我不能死，我还有爹妈在，我死了，没人养他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我得活着，哪怕像狗，哪怕自己生活过得稀烂，哪怕吃屎，也得让他们过得好一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们喝完酒出来，走过街天桥，李少白被风一吹，头有点儿晕，趴在天桥上干呕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从鼎好大厦这边能远远看到李少白租住的楼房，就在北大南门附近。一间六个人，上下铺，一个月五百块钱。一个屋里三间房，一共住十几号人，共用一个厕所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李少白现在的生活过得好一些了，他在一个广告公司负责出门跑宣传外加发小广告，还打了一份超市的零工，一个月能挣四千多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他摇摇晃晃的站起身，张开胳膊像是在拥抱寒冷的空气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他张嘴大喊，像是败犬的狂吠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看着他的背影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将帅谁都想做，但却少之又少，大多数还是拼死拼活葬身此处的小卒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在这里，你能感觉到那种他妈的悲壮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，我觉得李少白没有创作的才华，他写的东西就是一坨屎。但他还活着，像蝼蚁一样伟大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很久以前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个同学给我打电话，问我还在北京么。我开始压根儿没听出来他是谁，直到他自报家门，又往前倒腾了好久，我才想起自己的确曾经和这么个人同学一场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都快十年的事儿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说，我在北京呢，怎么了，你来北京玩儿么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在电话里说，不是，我来北京治病的，听其他同学说你在北京，好久没见了，想问问看你有没有空，咱俩有时间聊聊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我犹豫了一下，说好，然后问清楚了医院的地址和病房号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天我买了水果和一箱牛奶，然后到了医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么多年没见，人都长变了，但是好在我还是能认出点儿轮廓来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他先喊的我，似乎我能来，他很高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个同学穿着病号服，半坐在床上。这个同学看到我来了，很高兴。我俩聊了挺多，从最开始同班的时候聊到上大学，他体力跟不上了，聊一会儿得歇一会儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问他得的什么病，是不是还要动手术？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说绝症，哈哈哈哈，麻痹老子这次是死定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同学说，我找了好多人的电话，总想着要是有一天自己真没了，没和你们再说上话，那该多遗憾啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说，你别说这些丧气话，虽说治疗起来不容易，但是又不是一定治不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同学说，哈哈哈哈，我他妈可舍不得死，老子还是处呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说，艾玛，这事儿包我身上吧，只要你出院了，想要俄罗斯妞我都能给你整一个来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他拍拍我肩膀说，一言为定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和我说他喜欢过大学的一个姑娘，可是他妈逼还没来得及表白就被其他小伙儿抢先了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和我说他特别爱吃他们家门口小馆子做的茄泥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和我说，哎呦我操，我他妈逼的要是去了，我爸妈该怎么办呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们聊了挺久，走的时候是他爸妈送的我，一直送到电梯口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后他做化疗掉头发，但是挺精神的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就突然死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是普通人得了绝症之后该有的剧情，看了开头第一句就能知道的结尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一次我去看他，他还乐呵着和我说，有一个护士姐姐长得真不错，如果有幸活下来一定找她要电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他去世的消息是他爸妈发短信告诉我的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我数了数，实际上我才去医院看了他四次，他不是我朋友，就是一个很久没见的同学而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个同学很普通，不是帅逼，不是土豪，功课不是第一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我就是觉得他很屌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说他怕死，但怕的原因是担心他爸妈以后日子不好过。除此之外，他再也没什么好担心的，至于人生理想或者什么志存高远的事儿，他没和我聊过，或许是没来得及吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事里面的人血液四溅，倒地不起，那都是剧情，我不会当真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认识的三个人，虽说不是朋友，可这是他们的生活，我没办法把他们也当成假的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我更没什么人生哲理好讲，片儿汤话听多了一点意义都没有，人不能靠知音或者读者文摘来支撑自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来这些天上课读书复习外加十一月之前要交稿子，忙的一团糟，可偏偏还是码了这些不相干的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为今天无意间翻出来一张便签，是那个死掉的同学写过我的，上下两行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果难逃一死，请视死如归。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果能够活着，他妈的一定要好好活着。”&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Fri, 01 Nov 2013 13:21:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2013-11-01:collection/live_good.html</guid><category>生活</category><category>转载</category></item><item><title>一张励志神图带来的震撼</title><link>http://www.zhuimengle.com/essay/shocked.html</link><description>&lt;p&gt;最近打算买个VPS，一直在网上逛，期望能找个价廉物美的，忽然想起v2ex上可能有些vps推荐之类的帖子，谁知到v2ex后第一时间就被第一页的第一个帖子吸引。看了帖子里从某公司内部泄漏出的某大牛的招聘进度图片，一股说不清是羡慕还是嫉妒的情绪瞬间涌上心头，呆神附体好一会才回过神来。又反复仔细的看了N遍帖子，顺便拜访了下这个90后大牛的&lt;a href="https://www.byvoid.com/"&gt;博客&lt;/a&gt;，忽然觉得有些古怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说心里话，自己虽然是个吊车尾，但好歹也是个名校毕业的吊车尾，同学里就有不少牛人（虽然没这个牛）；另外天天在网上看IT新闻和资料，国内国外的牛人早已膜拜过N多。古怪的是，之前从未被大牛们的事迹“震撼”过，说我是迟钝也好，冷漠也罢，反正从没像今天这样被惊的几乎忘了自己姓甚名谁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末很闲，我便认真的想到底是为什么被震撼，吃饭想，走路想，如厕想，午睡也想。就在想的已经疯掉的时候，一颗流星摇着浪漫的长尾击中了我，原来自己是艳羡那些面试官肯定的评语啊：“是个好苗子”，“天才！”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细回想一下，我上一次被人家“由衷称赞”是什么时候来着，是初中学科竞赛拿到校第三名上台领奖的时候，还是考上大学全家庆祝的时候？对了，最近的一次应该是自己写的pelican主题被一个老外认可的时候，只是一句“my favorite”就已让我“热泪盈眶”有没有。我滴神啊，我到底是多渴望被认可啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我原以为自己对什么都不在乎，打算学古代那些淡泊的隐士平淡的过一辈子来着，就算别人说我不求上进和loser，我也可以用强大的内心战胜一切。然而今天我终于明白自己充其量不过是一只靠精神胜利法获取自我安慰的井底之蛙，不想要的，一半是得不到，一半是不知道啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以此文为证，日后要多做总结和自我批评，虽不至于一日三省乎吾身，但至少每周要做一番总结并记录下来。&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Sat, 26 Oct 2013 23:09:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2013-10-26:essay/shocked.html</guid><category>career</category><category>resume</category><category>震撼</category></item><item><title>Niu-X2 pelican主题说明文档</title><link>http://www.zhuimengle.com/code/niu-x2-readme.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/wilbur-ma/niu-x2"&gt;Niu-X2&lt;/a&gt; is a responsive theme for pelican, built with bootstrap3 and font-awesome.  As I am pretty new to bootstrap and jinja2, the codes look messy and may be buggy. If you find any bugs, please let me know.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="794df3791a8c800841516007427a2aa3"&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;BSD 3-Clause License. Please see &lt;a href="https://raw.github.com/wilbur-ma/niu-x2/master/LICENSE.txt"&gt;LICENSE.txt&lt;/a&gt; for more details.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="f0258b6685684c113bad94d91b8fa02a"&gt;Demo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Demo image of niu-x2 theme" src="https://raw.github.com/wilbur-ma/niu-x2/master/screenshot.png" title="niu-x2 demo image" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You can check out my blog &lt;a href="http://blog.atime.me"&gt;blog.atime.me&lt;/a&gt; for a live demo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="98f770b0af18ca763421bac22b4b6805"&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bootstrap3.0.0, font-awesome3.2.1 and jQuery1.10 included.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Responsive. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disqus, duoshuo, google analytics and google custom search support.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pagination bar with customizable length. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tagcloud implemented with &lt;a href="https://code.google.com/p/tagcloud"&gt;tagcloud.js&lt;/a&gt; which supports incremental search.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Collapsible monthly archives.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auto-generated copyright year range, which is actually from the year of your first article to the lastest.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fixed position navigation bar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TOC(table of contents) in navigation bar with the help of &lt;a href="https://github.com/wilbur-ma/extract_headings"&gt;extract_headings&lt;/a&gt; plugin, with no addtional dependencies and no &lt;code&gt;[TOC]&lt;/code&gt; in your markdown file. (Currently only markdown is supported)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Article/Page comment on/off controled by file metadata.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pygments theme support.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Categories shown in a dropdown list.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Category aliases, which should be useful when you set &lt;code&gt;USE_FOLDER_AS_CATEGORY&lt;/code&gt; to &lt;code&gt;True&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Custom dropdown menu, footer links and footer icons through pelican configuration with font-awesome icons.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Custom 404 page.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Translations through pelican configuration.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="c64518704ce0c0d5501a45763f464276"&gt;Usage&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;If you are hosting your pelican site locally, please remeber to set the &lt;code&gt;SITEURL&lt;/code&gt; variable empty in your pelican configuration, otherwise the theme will not be able to find the css and js static files correctly. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For more theme related configurations, please refer to &lt;code&gt;Theme settings&lt;/code&gt; section below.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;First clone the repository:&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;git clone https://github.com/wilbur-ma/niu-x2
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Then set &lt;code&gt;THEME&lt;/code&gt; variable to the path of the repository folder you have just cloned in your pelican configuration.&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;THEME = ~/repo/niu-x2
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;The theme depends on the jinja2 &lt;code&gt;expression statement&lt;/code&gt; extension which should be added to your pelican configuration as below:&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;JINJA_EXTENSIONS = [&amp;#39;jinja2.ext.ExprStmtExtension&amp;#39;,]
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h2 id="b7b1e314614cf326c6e2b6eba1540682"&gt;TODO&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Better SEO support.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="24ef90eba8179a42bbac09d57b021eac"&gt;Global pelican settings&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Currently the following pelican configuration variables are supported:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;DISQUS_SITENAME&lt;/code&gt; is your disqus site ID.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;GOOGLE_ANALYTICS&lt;/code&gt; is your Google analytics ID.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="00e04b10b071ec3c2add6defcf320011"&gt;Custom css&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;You can define custom css codes in &lt;code&gt;niu-x2/static/css/custom.css&lt;/code&gt;, and they will be available to all the templates.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="55b8deb25fdc0f8b628027f7d1d21cbe"&gt;Theme settings&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Note that:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;All the following theme configuration variables are optional.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;All the icons come from font awesome. You can find the icon class name &lt;a href="http://fortawesome.github.io/Font-Awesome/icons/"&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="d7ee6cb30a76628bb55be31a49d5899e"&gt;Enable/Disable comments&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;The theme enables comments for all the articles and pages by default. However you can disable comments for some particular articles or pages by setting &lt;code&gt;Comment&lt;/code&gt; metadata to any value other than &lt;code&gt;on&lt;/code&gt;, e.g.:&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;Title: An Article With No Comments
Date: 2013-09-09 21:38:00
Comment: off
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h3 id="3a72ba85f90c44f85a17e05a69640a39"&gt;Custom 404&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_404_TITLE_TRANSL&lt;/code&gt; string(default "ERROR 404 Page Not Found!"), title of the 404 page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_404_INFO_TRANSL&lt;/code&gt; string(default "The requested url was not found!"), warning infomation on the 404 page&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;You should add the following setting to your pelican configuration.&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;TEMPLATE_PAGES = {
    &amp;quot;404.html&amp;quot;: &amp;quot;404.html&amp;quot;,
}
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h3 id="8a469ba3cf9c2f5fd527819120c1684f"&gt;Pygments theme&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;First make sure you have enabled the &lt;code&gt;codehilite&lt;/code&gt; markdown extension(pelican enables it by default). Then you can pick you favorite theme
in the &lt;code&gt;static/css/pygments&lt;/code&gt; folder. Currently all the theme css files come from the &lt;a href="https://github.com/richleland/pygments-css"&gt;pygments-css&lt;/a&gt; repository. At last you should set the &lt;code&gt;NIUX2_PYGMENTS_THEME&lt;/code&gt; variable to the file name of the theme with no .css extension at the end. For example:&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;NIUX2_PYGMENTS_THEME = &amp;#39;borland&amp;#39;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;If &lt;code&gt;NIUX2_PYGMENTS_THEME&lt;/code&gt; is not set, niu-x2 uses &lt;code&gt;github&lt;/code&gt; theme by default.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="6cec270bbace611f5d6d058e56043563"&gt;Google custom search engine&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_GOOGLE_CSE_ID&lt;/code&gt; is your your google custom &lt;a href="http://support.google.com/customsearch/bin/answer.py?hl=en&amp;amp;answer=2649143"&gt;search engine id&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_SEARCH_TRANSL&lt;/code&gt; is the search text displayed in header bar, which is "Search" by default.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_SEARCH_PLACEHOLDER_TRANSL&lt;/code&gt; is the placeholder of your search box, which is "Press enter to search ..." by default. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;The css codes above will set the width of your search box to 200px.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="e646e16bee8b32e6ea29e30d01970a6c"&gt;Limitations&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Currently, there is not a search result page in this theme, so I suggest that you display the search results in a Google-hosted page. &lt;/p&gt;
&lt;h3 id="693988bd96bbe0d8014df58c5a824e15"&gt;Category aliases&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;NIUX2_CATEGORY_MAP&lt;/code&gt; is a dictionary of category aliases, of which each item follows the format &lt;code&gt;original name: (display name, icon class)&lt;/code&gt;, if you do not want a icon, just leave the icon class empty. e.g.:&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;NIUX2_CATEGORY_MAP = {
    &amp;quot;code&amp;quot;: (&amp;quot;代码&amp;quot;, &amp;quot;icon-code&amp;quot;)
    &amp;quot;note&amp;quot;: (&amp;quot;笔记&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;),
}
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h3 id="3e5ee10537dd32df4c4d7e5d54f269f4"&gt;Navigation bar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;NIUX2_HEADER_SECTIONS&lt;/code&gt; is a list of links displayed on the fixed position navigation bar. Each link element is a tuple with the format &lt;code&gt;(link value, link title, link href, icon class)&lt;/code&gt; e.g.:&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;NIUX2_HEADER_SECTIONS = [ 
     (&amp;quot;关于&amp;quot;, &amp;quot;about&amp;quot;, &amp;quot;/about.html&amp;quot;, &amp;quot;icon-anchor&amp;quot;),
     (&amp;quot;存档&amp;quot;, &amp;quot;archives&amp;quot;, &amp;quot;/archives.html&amp;quot;, &amp;quot;icon-archive&amp;quot;),
     (&amp;quot;标签&amp;quot;, &amp;quot;tags&amp;quot;, &amp;quot;/tag/&amp;quot;, &amp;quot;icon-tag&amp;quot;),
]
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;code&gt;NIUX2_HEADER_DROPDOWN_SECTIONS&lt;/code&gt; is a dictionary of dropdown menu. The key is a tuple with the format &lt;code&gt;(display name, icon class)&lt;/code&gt;, and the corresponding value is actually a &lt;code&gt;NIUX2_HEADER_SECTIONS&lt;/code&gt; list, e.g.:&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;NIUX2_HEADER_DROPDOWN_SECTIONS = [
    (&amp;quot;custom drop down&amp;quot;, &amp;quot;icon-archive&amp;quot;): [
        (&amp;quot;关于&amp;quot;, &amp;quot;about&amp;quot;, &amp;quot;/about.html&amp;quot;, &amp;quot;icon-anchor&amp;quot;),
        (&amp;quot;存档&amp;quot;, &amp;quot;archives&amp;quot;, &amp;quot;/archives.html&amp;quot;, &amp;quot;icon-archive&amp;quot;),
        ],
    (&amp;quot;custom drop down2&amp;quot;, &amp;quot;icon-folder-open&amp;quot;): [
        (&amp;quot;标签&amp;quot;, &amp;quot;tags&amp;quot;, &amp;quot;/tag/&amp;quot;, &amp;quot;icon-tag&amp;quot;),
        ],
]
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h3 id="4c3bc9ef50b4a23e0fb0a6ee3d98c6bc"&gt;Footer icons&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;NIUX2_FOOTER_ICONS&lt;/code&gt; is a list of icon links shown in the footer section. Each element follows the format &lt;code&gt;(icon class, link title, link href)&lt;/code&gt;, e.g.:&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;NIUX2_FOOTER_ICONS = [
     (&amp;quot;icon-envelope-alt&amp;quot;, &amp;quot;my email address&amp;quot;, &amp;quot;mailto: wilbur.ma@foxmail.com&amp;quot;),
     (&amp;quot;icon-github-alt&amp;quot;, &amp;quot;my github page&amp;quot;, &amp;quot;http://github.com/wilbur-ma&amp;quot;),
     (&amp;quot;icon-rss&amp;quot;, &amp;quot;subscribe my blog via rss&amp;quot;, &amp;quot;http://atime.me/feed.xml&amp;quot;),
     ]
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h3 id="b3dda00f4ce1d66748d7bf1a86c99c7d"&gt;Translation settings&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_404_TITLE_TRANSL&lt;/code&gt; string(default "ERROR 404 Page Not Found!"), title of the 404 page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_404_INFO_TRANSL&lt;/code&gt; string(default "The requested url was not found!"), warning infomation on the 404 page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_TAG_TRANSL&lt;/code&gt; string(default "Tag"), translation of tag&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_ARCHIVE_TRANSL&lt;/code&gt; string(default "Archive"), translation of archive&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_CATEGORY_TRANSL&lt;/code&gt; string(default "Category"), translation of category&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_TAG_CLEAR_TRANSL&lt;/code&gt; string(default "clear"), name of clear button on the tags page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_TAG_FILTER_TRANSL&lt;/code&gt; string(default "filter tags"), placeholder of the tag_filter input on the tags page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_HEADER_TOC_TRANSL&lt;/code&gt; string(default "TOC"), name of the categories dropdown menu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_SEARCH_TRANSL&lt;/code&gt; string(default "Search"), name displayed for google cse in the header bar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_SEARCH_PLACEHOLDER_TRANSL&lt;/code&gt; string(default "Press enter to search ..."), placeholder of the header search box&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_COMMENTS_TRANSL&lt;/code&gt; string(default "Comments"), translation of comments&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_LASTMOD_TRANSL&lt;/code&gt; string(default "Last modified:"), translation of last modified label, need pelican update_date plugin support&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="c44b4d6677e607ed99e97beb5ad3c886"&gt;Misc settings&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_PAGINATOR_LENGTH&lt;/code&gt; int(default 11), the length of your pagination bar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_FAVICON_URL&lt;/code&gt; string(default "/favicon.png"), your favicon url&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_FOOTER_LINKS&lt;/code&gt; a &lt;code&gt;NIUX2_HEADER_SECTIONS&lt;/code&gt; format list shown right after your copyright info in the footer section&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_DISPLAY_TITLE&lt;/code&gt; boolean(default True), whether to display the title of article and page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_DUOSHUO_SHORTNAME&lt;/code&gt; string(default None), your duoshuo shortname. Note that if &lt;code&gt;DISQUS_SITENAME&lt;/code&gt; is set, duoshuo will not be loaded.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_LIB_THEME&lt;/code&gt; string(default SITEURL+'/theme'), url of niu-x2 theme root&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_LIB_FONTAWESOME&lt;/code&gt; string(default '//cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/font-awesome/3.2.1/css/font-awesome.min.css'), url of font-awesome&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_LIB_BOOTSTRAP_JS&lt;/code&gt; string(default 'http://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/twitter-bootstrap/3.0.0/js/bootstrap.min.js'), url of bootstrap javascript&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;NIUX2_LIB_JQUERY&lt;/code&gt; string(default 'http://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/jquery/1.10.2/jquery.min.js'), url of jquery&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Wed, 23 Oct 2013 10:23:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2013-10-23:code/niu-x2-readme.html</guid><category>doc</category><category>pelican</category><category>theme</category><category>python</category><category>jinja2</category></item><item><title>十月份月中手机话费清单</title><link>http://www.zhuimengle.com/life/october-mobile-phone-bill.html</link><description>&lt;p&gt;大学毕业后因为打电话和发短信少了，所以换成低一档的手机套餐，没想到还是高估自己了。&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;尊敬的客户，10月11日14时18分，本月您已使用的资源情况如下：
1、智能网VPMN组内共3000分钟，已使用0分钟，还剩余3000分钟；
2、移动数据流量共100M，已使用90.6M，还剩余9.4M；
3、8元IP国内长途可选包共50分钟，已使用1分钟，还剩余49分钟；
4、短信条数共60条，已使用7条，还剩余53条；
5、本地时长共20分钟，已使用0分钟，还剩余20分钟；
已使用的资源情况可能小于您的实际使用量，敬请谅解！
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Sat, 12 Oct 2013 09:26:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2013-10-12:life/october-mobile-phone-bill.html</guid><category>话费</category></item><item><title>观萤火虫之墓</title><link>http://www.zhuimengle.com/essay/grave-of-fireflies.html</link><description>&lt;p&gt;很早之前就听说过这部电影，据说很煽情，不过一直没心情看。晚上忽然心血来潮，鬼使神差的看了起来，然后便一发不可收拾。看到妹妹节子吃泥巴做的饭团时，终于没忍住。话说好久没这么放任自己的情感了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萤火虫之墓以二战后的日本为背景，反映了战争给日本底层民众的伤害。在豆瓣上看了一些影评，不管说好的还是说不好的，总离不开日本和二战这些敏感词，仔细看影评的评论，清一色全是争吵。再看争吵的内容，无非是日本人害人害己还死不认错。然而我要说，不管以前日本人在二战里犯了下了什么十恶不赦的罪行，也不管现在日本右翼团体如何死不认错，都挡不住这电影带给我的触动：战争这把锋利的双刃剑伤人必伤己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得多数国人希望日本人道歉无非是为了‘面子’二字，然而消弥伤痛的不是道歉，也不是悔改，只能是时间。我也爱面子，只是相比面子我更爱惜自己的手指。倒不是说道歉和悔改不重要，只是不理解大家为何一直做无意义的争吵。在我看来，战争才是一切罪恶的根源，而制造战争的人类则是万恶之源。不管是哪一撮人类的错，也不管犯错的人是否道歉和悔改，无辜死去的人不会复活，人类在历史上写下的丑恶也不会消失。就算日本人像德国人那般下跪道歉又怎样，只要有人在，战争就永远不会停止。旧伤未平，新痛已至。&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Wed, 11 Sep 2013 22:11:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2013-09-11:essay/grave-of-fireflies.html</guid><category>战争</category><category>动漫</category></item><item><title>网页设计素材资源整理</title><link>http://www.zhuimengle.com/note/web_design_resources.html</link><description>&lt;p&gt;整理优秀的网页设计素材&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="c7a628cba22e28eb17b5f5c6ae2a266a"&gt;css&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://getbootstrap.com/"&gt;Bootstrap&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://foundation.zurb.com/"&gt;Foundation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://purecss.io/"&gt;PureCSS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="78805a221a988e79ef3f42d7c5bfd418"&gt;image&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://fortawesome.github.io/Font-Awesome/"&gt;Font Awesome&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="47a282dfe68a42d302e22c4920ed9b5e"&gt;font&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.google.com/fonts"&gt;Google fonts&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Fri, 30 Aug 2013 12:17:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2013-08-30:note/web_design_resources.html</guid><category>design</category><category>resource</category><category>updating</category></item><item><title>Doxygen使用总结</title><link>http://www.zhuimengle.com/note/c++-doxygen_summary.html</link><description>&lt;p&gt;Here is a piece of code documented using the JavaDoc style and JAVADOC_AUTOBRIEF set to YES:&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="cm"&gt;/**&lt;/span&gt;

&lt;span class="cm"&gt; *  A test class. A more elaborate class description.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt; */&lt;/span&gt;
&lt;span class="k"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Test&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
  &lt;span class="nl"&gt;public:&lt;/span&gt;
    &lt;span class="cm"&gt;/** &lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;     * An enum.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;     * More detailed enum description.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;     */&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;enum&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;TEnum&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt; 
          &lt;span class="n"&gt;TVal1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="cm"&gt;/**&amp;lt; enum value TVal1. */&lt;/span&gt;  
          &lt;span class="n"&gt;TVal2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="cm"&gt;/**&amp;lt; enum value TVal2. */&lt;/span&gt;  
          &lt;span class="n"&gt;TVal3&lt;/span&gt;  &lt;span class="cm"&gt;/**&amp;lt; enum value TVal3. */&lt;/span&gt;  
         &lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;

       &lt;span class="o"&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;enumPtr&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="cm"&gt;/**&amp;lt; enum pointer. Details. */&lt;/span&gt;
       &lt;span class="n"&gt;enumVar&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;  &lt;span class="cm"&gt;/**&amp;lt; enum variable. Details. */&lt;/span&gt;

      &lt;span class="cm"&gt;/**&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * A constructor.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * A more elaborate description of the constructor.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       */&lt;/span&gt;
      &lt;span class="n"&gt;Test&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;();&lt;/span&gt;
      &lt;span class="cm"&gt;/**&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * A destructor.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * A more elaborate description of the destructor.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       */&lt;/span&gt;
     &lt;span class="o"&gt;~&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Test&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;();&lt;/span&gt;

      &lt;span class="cm"&gt;/**&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * a normal member taking two arguments and returning an integer value.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * @param a an integer argument.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * @param s a constant character pointer.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * @see Test()&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * @see ~Test()&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * @see testMeToo()&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * @see publicVar()&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * @return The test results&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       */&lt;/span&gt;
       &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;testMe&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class="k"&gt;const&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;char&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;s&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;

      &lt;span class="cm"&gt;/**&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * A pure virtual member.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * @see testMe()&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * @param c1 the first argument.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * @param c2 the second argument.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       */&lt;/span&gt;
       &lt;span class="k"&gt;virtual&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;testMeToo&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="kt"&gt;char&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;c1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class="kt"&gt;char&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;c2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;

      &lt;span class="cm"&gt;/** &lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * a public variable.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * Details.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       */&lt;/span&gt;
       &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;publicVar&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;

      &lt;span class="cm"&gt;/**&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * a function variable.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       * Details.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt;       */&lt;/span&gt;
       &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;handler&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)(&lt;/span&gt;&lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;b&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;

&lt;span class="nl"&gt;private:&lt;/span&gt;
       &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;var_a&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;  &lt;span class="c1"&gt;///&amp;lt; Brief description. Detailed&lt;/span&gt;
                   &lt;span class="c1"&gt;///&amp;lt; Description.&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;};&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Sun, 25 Aug 2013 12:14:00 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2013-08-25:note/c++-doxygen_summary.html</guid><category>c++</category><category>doxygen</category><category>note</category></item><item><title>读某三年工作总结有感</title><link>http://www.zhuimengle.com/essay/reviews_of_a_3-year_work_summary.html</link><description>&lt;p&gt;研究插件的架构时，瞥到“和风赛跑”的一篇文章&lt;a href="http://www.blogjava.net/jianggouben/archive/2013/01/03/iamjohnli.html"&gt;在某个小创业公司的三年工作总结&lt;/a&gt;，读后回想自己的IT之路，颇有感触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高考结束填报志愿时，在老哥的怂恿下，我鬼使神差的选了软件工程这个看似很酷的专业。当时对电脑的了解仅限于微软的offcie套件和电脑游戏，对编程语言是什么完全没有概念，这直接导致了大一的悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大一教我们编程基础的是一位颇有学识和工作经验的老教授，我们私下里以“老林”相称。老林的业务水平毋庸置疑，在业界似乎也有些声望,不过毁就毁在他的一口上海腔浓重的普通话。初上他的课，真心觉得还不如直接用英语授课来的简单。许多外地同学也有类似的观点:“知道他在讲中文，但是不知道他在说些什么”。好在经过一段时间的磨合后，大家逐渐适应了老林的授课方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在回想起来，老林授课时诙谐幽默，对复杂难懂的理论通常会举例讲解，深入浅出颇为高明。再加上他时不时穿插一两句惊艳的真知灼见，想打瞌睡都不容易。只可惜，当时的我却自甘堕落了，大一上的编程课，几个同学和我光荣的拿下了第一滴血。不过老林不愧是老海龟，思想就是“先进”，我至今仍记得老林在准挂科生动员大会上的”豪言壮语“：“我们不能放弃任何一个同学”。大一上的编程课，没有人挂科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从大一下开始，我逐渐对编程产生了兴趣，之后的编程之路也平坦了许多，实在要感谢老林当时没把我们一棒子打死，:-)。随着学习的深入，我越发的喜欢上了编程。当时在网上看到nutz作者的一段话：“在一个功能告一段落以后，我通常会花1－2个晚上，一边咂着廉价的红酒一边颇有成就感的书写JUnit测试“，真心觉得这就是我想要的生活。工作之后，在孤寂的夜晚里，我偶尔也会装模作样的冲上一杯热腾腾的咖啡，然后细细品味那些优雅的设计和美丽的代码。每当此时，我仿佛又回到了备战高考的那些个午夜，一个人静静的享受这久违的孤独。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，虽然不愿承认，但国内的IT业确实存在“吃青春饭”这么一说。2012一过，又大了一岁，曾几何时自己竟也对年龄变得敏感起来。不过，三十岁之后何去何从，的确是个问题。至今为止，我都是凭兴趣在学习和工作，很少理性的考虑以后的职业规划。时不我待，趁着年关临近，是时候好好的思考一下了。在“和风赛跑”的总结里，他提到工作后三年和五年都是一个分水岭，许多人工作多年也只是在重复以前的工作，这一点尤其要引以为戒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，工作里经常看到一些不规范的事，之前我总觉得事不关己不必劳神费力。读了这篇总结后，我才明白之前的自己是多么的”狭隘“，别人的不足之处完全可以拿来为我所用，总结和反思不止限于自身，小组、部门甚至公司的不足之处都应当引以为鉴。学了许多年的软件工程后，现在的编程习惯和方式竟愈发背离”软件之道“，该回头翻一翻那几本落满灰尘的课本了。&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Sun, 13 Jan 2013 13:53:42 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2013-01-13:essay/reviews_of_a_3-year_work_summary.html</guid><category>sumarry</category><category>work</category></item><item><title>2012年总结</title><link>http://www.zhuimengle.com/life/2012_summary.html</link><description>&lt;p&gt;算不上什么总结，想到什么就写点什么吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眨眼间2012年已过去，这一年一如既往的平淡，乍一回想，虽然记忆里多数是空白，不过还是有那么几件难忘的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年里，对我而言最大的一件事情估计就是大学毕业和参加工作了，某个吊车尾终于顺利逃离了所谓的象牙塔。毕业后找到了一份挺清闲的工作，空余时间没有学习也没有思考，就这么闲着，直到如今。20几年的时光如白驹过隙，某个书呆子终于独立了，这是前所未有的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二件比较难忘的事，应该就是atime.me这个网站了。搭起这个网站后，偶尔会用wordpress写篇博客，勤快的时候用dokuwiki记点笔记。没有去做宣传，也没搞友链，一是嫌麻烦，二是不想打破这份清静。刚刚走出20几年的寒窗生活，我要一个人好好的呼吸下自由的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三件比较难忘的事，应该算清明节和同学去欢乐谷游玩了，永远忘不了在天上吓得半死的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到这里，记忆已经比较混乱了，貌似没什么难忘的事了吧。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白开水一样的人生啊。&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">vk</dc:creator><pubDate>Mon, 31 Dec 2012 22:28:03 +0800</pubDate><guid>tag:www.zhuimengle.com,2012-12-31:life/2012_summary.html</guid><category>总结</category></item></channel></rss>